［學術研究］互補色是甚麼？

介紹一下咩叫互補色先：

以上既色盤入面，兩隻打對面既顏色稱為互補色，
當互補色重疊時，就會互相抵消，變為較灰暗既顏色。
舉例，紅色同綠色就係一對互補色，而黃色同紫色又係另一對互補色。

互補色既應用有好多，
其中一個係職業安全，有d工作需要接觸激光，
為左保護眼睛，佢地會因應激光顏色而配戴互補色既眼鏡。

岩岩睇新聞，見到一個好有趣既現象，
有一位人士被多個藍光同綠光照射，但佢好型仔咁禁電話並無視激光，因為佢戴左橙紅色濾鏡既眼鏡。

但跟住無啦啦有人改用紅光，呢位人士就即刻停止玩電話，轉身背對紅光了。

用返互補色個concept：
橙紅色 vs 藍綠色，所以橙紅鏡可以防到藍綠光。
但當有人用紅光時，紅光自然可以穿透紅濾鏡。

好簡單既物理，希望呢d小知識可以教得明我d學生

利申：化學老師，好多年無讀物理了，錯concept請指正

自推

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

果日咁岩要接朋友機

簡單科普推一推

有用請幫推

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

9月機場月

在那激光中穿梭！

係計可見光波段nm 唔係顏色

一個打工仔想宣布罷工，立此民調望各位網友號召全港打工仔同老闆幫我個人罷工行動作一個決策參考！
升級罷工，全民自決，網民發起問卷調查！

👨🏻‍🍳👨🏻‍🏭👩🏻‍🚒👩🏻‍🔬👩🏼‍🏫👷‍♂👨🏼‍🎤👨🏾‍🔧👩🏻‍💼👨🏻‍💻
一分鐘 填一填｜

網民自發，全民參與，意見咨詢，決策參考。